求神問卜留紙條成鐵證

2018年06月14日

求神問卜留紙條成鐵證

■王炳忠和其父王進步被指多次向供奉的神明「王爺」請示，相關字條成為檢方鐵證。台灣《蘋果日報》

台灣求神拜佛風氣盛行，就連王炳忠也不例外，投共過程中也多次求助神明指引。檢方查出王進步、王炳忠父子在新北市板橋設立廟宇。兩人被大陸收買後，似擔心不再獲大陸情報機關支持，曾多次請神明開示，問題包括「國台辦政黨局是否的確對弟子(王炳忠)的支持有所動搖？」未料留下的紙條變成投共鐵證。

恐不獲大陸情報機關支持

起訴書提到，檢方查出姓王父子設立「南鯤鯓代天府板橋玉旨代天堂」，供奉神明「王爺」，在查扣請示神明紙條中，內容寫有「因弟子有感台灣前途命運，與大陸唐山息息相關，故立志推動台灣與唐山走向和平統一，以此作為弟子事業前程的目標。目前弟子主要運用唐山政府的支助弟子的資源，培養弟子的宣傳部隊。」

請示紙條又提到，國台辦政黨局覺得王等人工作太分散，長此下去不確定是否再支持他們。故此他請神明開示，希望得知國台辦政黨局是否動搖對王的支持，以及他與其他成員的關係。檢調認定王炳忠父子的請示紙條，足以證明兩人收取大陸資金。王炳忠痛批，罪名是倒退回文字獄時代，又指沒收受大陸黨政軍機關的資金。

台灣《蘋果日報》

■北檢出示調查王炳忠等人涉共諜案的相關證據。台灣《蘋果日報》

■台灣當局因調查陸生周泓旭在台收買軍官而揭發王炳忠等人疑被中共收買。資料圖片

上一則
上一則
疑收買退役軍人為陸收集情報 台統派人物涉共諜案遭起訴

下一則
下一則
「火星王」辦講座唱好共產黨

凌遲處死!